開學講獨

開學講獨 - 曾志豪

香港的政治最近淪為鬥氣政治。開學日，大學迎新的焦點是「講獨」表態遊戲。而校長高官也忙於鬥氣，誓要「消獨」。校長不斷說「不支持港獨」，學生本以為他們是反派，誰知當大灣區長出來說「只講不支持而不講反對，如何面對抗日先烈」，大家又醒覺，原來校長們已經是盡力保護學生的「正派」了。看來大灣區長如果仍是大學校監，肯定要趕學生出校才心滿意足。

學生會也很好笑。以「我們族群」形容香港。

香港人是甚麼「族群」呢？漢族嗎？那麼講棟篤笑的阿星和河國榮，這兩個香港人如何和我們是同一「族群」呢？

或曰現代族群政治已經不限於種族或民族，而是指共同語言、行為取向、文化背景等等，也能稱之為同一「族群」。然則那些投保皇黨、贊成高鐵、反對雨傘、擁抱大灣區、贊成填海搞郊野公園的「香港人」，明顯又是有完全不同的行為及文化取向，是否要「夾開嚟食」，不屬於「我們的族群」呢？

最近台灣也發生類似「夾開嚟食」的新聞。話說今年是823金門炮戰60年紀念，當年台灣和大陸的一場海上炮戰，理論上台灣人都應該紀念。

誰知蔡英文缺席，該黨副秘書長徐佳青竟然說，這個炮戰不就是國民黨和共產黨的戰爭嘛，言下之意，這不是台灣的戰事，只是國共的戰爭。

這當然就是台獨思想作祟，要去中，不想把「中華民國」和「中華人民共和國」的關係牽扯到「台灣」。但也闖下大禍，難道說那些為台灣作戰的國軍老兵就不算是台灣人？他們就不是保衛台灣了嗎？

這種事香港的「獨派」也有學習，譬如早前對六四的切割，硬把這場愛國運動切割為「鄰國的事」，和香港無關。
「講獨」開學，師生區長鬥氣第一課落堂，goodbye class。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
說什麼好 (蔣芸)

下一則
下一則
人肉料理 (高慧然)